陸外交部發言人耿爽卸任了！新工作曝光…竟在聯合國

大陸中心／李艾庭報導

中國大陸外交部發言人耿爽卸任了！今（5）日耿爽出席外交部例行記者會時，於會中宣布，因為工作安排，將不再擔任外交部發言人，感謝大家過去近4年時間對他的幫助與支持。而《環球時報》指出，耿爽將前往中國常駐聯合國代表團工作。

▲中國大陸外交部發言人耿爽卸任。（圖／翻攝自中國外交部官網）

根據《環球時報》報導，耿爽在記者會上表示，「由於工作安排的原因，我即將奔赴新的崗位，今天應該是我作為外交部發言人，最後一次主持例行記者會，藉此機會也對大家在過去近4年時間裡給予我的關心、幫助、支持、鼓勵表示衷心感謝」。

耿爽說，作為一名中國外交官，無論走到哪裡，他都會繼續講好中國故事，傳遞中國聲音，為促進中國與世界的相互了解，增進中國人民與世界人民的友好情誼，做出自己的努力與貢獻。

今年47歲的耿爽，從2016年9月26日以來，已經主持近400場記者會，報導指出，耿爽之後會前往中國常駐聯合國代表團工作。

升職

即係去紐約做?

又炒車

去美國後果。。。。

Tufts university. Why US university?

可以直接對其他國家代表鬧人說三道四、指手劃腳

轉去聯合國到吠

放佢去美國？

戰狠

日日係UN鳩叫: 我們是嚇大的!!!

習豬頭：要搵人獻頭了

做人質？

唔係俾人del咗啦咩，竟然有backup

點解環球時報可以咁肯定佢下個 post 係「中國常駐聯合國代表團」？
問咗美國未？visa 都唔簽俾你，點做？
唔信問下中國最好盟友伊朗，連已被任命駐聯合國大使都唔俾 visa!

美國話呢條友 1979 年有份佔領德黑蘭美國大使館同劫持美國人質
阿爽你2016年起每星期挑美國幾多次機，自己數數

傻㗎？
自由出入喺基本法明確規定（好似係），外國不得說三道四

去美帝送頭

係: 我們不是嚇大的

繼續講好中國故事，傳遞中國聲音

美國係咪可以cut聯合國預算？

耿爽爽不爽？

坦白講做外交部發言人 講既野一定係站係自己國家利益立場
耿爽咀臉算好了, 華春瑩D咀臉先克人憎

爽死了

華大媽a片召喚

中國人如何入境，何時入境美國係中國內政，點到美國說三道四

過去政治庇護

係聯合國大會咁樣講野

爽啊 又有膠戲睇

會唔會有可能佢有美國passport

恥爽喺美國讀大學

係咪搵佢對抗南海單嘢，講明支那犯法，而家其他國放上UN 傾，搵佢去撐？

好似前伊拉克外長 Tariq Aziz 咁
日日打嘴炮話贏撚硬美軍，死都唔會投降
點知第一個私底下聯絡美軍投降

口交戰狼

Shuang哥之變節？

不是嚇大的啫係咩意思?
我係嚇大= 我比人嚇得多個膽好大
不是嚇大= 我冇比人嚇過 好細膽?

: 屌你老母!
: 我不是嚇大的 別打我

聯合國已經俾支那滲透哂。有四個委員會話事

呢條契弟唔會消失。

繼續唱歌

索性去頂WHO譚德塞啦，屌

以為佢要去擺地攤

League of Nations -> United Nations -> ?

一個國際組織被滲透，做唔到原有功能，最後大佬拉隊走人另起爐灶
屌，真係好似睇緊歷史書咁

咁都可以去到外國
公平咩？

去幫人含撚啦

美國可以批visa限制該人係聯合國總部2英里定公里範圍活動

作為一名中國外交官，無論走到哪裡，他都會繼續講好中國"作"的故事

佢响美國生活一年玩波斯貓
會唔會返大陸轉食北菇雞？